\documentclass[12pt,hidelinks]{article}
\input{preamble.tex}

\begin{document}
    \sloppy
    \titleGM
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\section{Indledning}
	\input{problemanalyse/motivation.tex}
	\section{Problemanalyse}
	\textit{I dette afsnit vil vi undersøge hvilke problemer der står i vejen for at biler bliver godkendt til at køre på vejene. Vi har inddelt vores problemanalyse i to hovedpunkter, de teknologiske- og de samfundsmæssige udfordringer. På denne måde vil vi forsøge at få et overblik over problemet, og lokalisere de steder, hvor man kunne forbedre systemet så bilerne kan blive godkendt.}
	\subsection{Begrebsforklaringer}
	\input{problemanalyse/beskrivelse.tex}
	\subsection{Teknologiske}
	I dette delafsnit vil vi kigge nærmere på de teknologiske problemer der er ved at få en selvkørende bil godkendt. Derfor kigger vi både på hvordan bilerne virker, og hvilke svagheder dette har, samt kigger på, hvordan hackning kunne vise sig at være en stor problemstilling inden for de selvkørende biler.
	\input{problemanalyse/interaktion.tex}
	\input{problemanalyse/hackning.tex}
	\input{problemanalyse/selv.tex}
    \input{problemanalyse/sota.tex}
	\subsection{Samfundsmæssige}
	I dette delafsnit vil vi fokusere på de samfundsmæssige problemer i forhold til de selvkørende biler. Disse problemer er problemer som politikkerne skal tage stilling til, samt problemer som kunne skræmme eventuelle købere væk.
	\input{problemanalyse/etik.tex}
	\input{problemanalyse/jobs.tex}
	\section{Problemafgrænsning}
	\textit{I dette afsnit vil vi indsnævre vores problemrum fra problemanalysen, og finde frem til fokusområdet for vores problemformulering, og for en eventuel løsning af et af problemerne vi har fundet i problemanalysen. Ud fra denne problemafgrænsning, vil vi så opstille en problemformulering.}.
    \input{problemafgraensning/indledning.tex}	
    \input{problemafgraensning/svm.tex}
    \input{problemafgraensning/typesOfMachineLearning.tex}
    \section{Problemformulering}
	\bibliographystyle{plain}
	\bibliography{sources}
\end{document}