\subsection {In God we trust—all others must bring data}

National Highway Traffic Safety Administration har annonceret, et forslag til at alle fremtidige biler, skal komme med et system vednavn V2V eller vehicle too vehicle, som skal udsende ``beacons'' som udsender information om bilens location til andre biler i nærheden. V2V vil advarer chaufføren, når der er mulighed for kollision, eksempelvis ved hård opbremsning. Bilproducenter kan så selv bestemme hvordan de vil behandle dataet.\cite {pikerhoar}

Google's kunstig intelligens software navngivet ``Chauffeur'' er pt en on/off service, som stadig kræver at man sidder bag rettet for at tage styringen i tilfælde af miljøer, som ``Chauffeur'' ikke er trænet i. Ifølge et patent, vil det være en pind eller en knap, som tillader at slå ``Chauffeur'' til og fra. Vælger man at slå ``Chauffeur'' til, vil en computer beslutte om ens GPS signal eller det downloadede kort ikke indeholder nok detaljer og bilen vil så enten begynde at kører, eller svarer at tjenesten ikke er tilgængelig.\cite {pornhubftw}

Processen i at udvikle ``Chauffeur'' er at spoonfeede bilen med senarier fra den virkelige verden, ved at holde en lukket beta, og kører rundt mens teknikere, kan foretager eventuelle rettelser & kan tage over i værste tilfælde. Data viser at versioner af Chauffeur fra 2013 begår fejl hver 36 tusinde mile. Disse fejl betyder ikke at bilen vil køre galt, men nærmere at softwaren overfortolker/fejlfortolker objekter, og måske kategorisere dem som noget bilen skal være ekstra eller mindre opmærksom på. Dette er selvfølgelig et sikkerhedskritisk problem, men er ikke decideret ens betydende med at bilen vil køre galt.\cite {pikerhoar}


Indtil videre tager det gennemsnitlig en person 17 sekunder at overtage fuld styringen i nødstilfælde. Bilen vil også have sensorer, som kan mærke du tager rattet, og det vil derfor ikke være nødvendigt at først manuelt slå ``Chauffeur'' fra. ``Chaeffeur'' er også istand til at detektere en sovende eller beruset fører, og kan derudfra overtage kontrollen og forhindre et uheld.\cite {pornhubftw}

